點解海洋公園經濟好時賺咁多，但到宜家一年都頂唔到就收皮？仲要啲野又殘又舊

究竟賺嘅錢用左去邊？
大腦細手中？

討論：香港人可唔可以全球登報 發起全球大罷工 向外國政府施壓制裁中共？

好多垃圾公司都賺左十幾二十年錢
跟住捱半年就話收皮要裁員

垃撚圾

因為盛智文被逼下台 換晒堆唔係做生意既掌舵

博物館黎
20年前 同 20年後去 一模一樣
20年後d支那蝗狗多撚咗10倍姐

我 FD 話海洋公園個主席無人工架, 純粹捱義氣, 掛名既, 同東華三院d主席差不多, 所以條友要 hea 做都唔就出奇. 唔知有無巴打確認一下 !?

刁總工低過你同我 佢做主席都係純粹捱義氣

賺錢就會洗大投資同派息
冇錢賺果時就...

盛智文幾時走咗？

是但喇 基本海洋公園都唔係香港人去玩既地方 味等班支那蟲去飽佢

佢任內不停搞餐飲搞飲食你個FD有冇提啊
去玩就去玩, 唔諗點增加遊樂體驗唔諗點創造新娛樂元素
一味就花幾百萬幾千萬去起餐廳滿足自己需要

呢個真
d 野一撚樣
仲要又殘又舊

半年就無錢？

求其google 海洋公園虧損
兩年前既新聞已經話佢地虧損左三年
唔好俾垃圾政府拉埋2019下半年黎講啦

根本佢地無左優勢 又不思進取
其實好似荔園咁執左咪算 變回憶絕對唔係壞事

其實有左老鼠樂園之後生意已經少左
到老鼠樂園都炒唔起時兩間樂園一齊冇客
海狗公園佢最賺錢其實係靠大陸客包場玩
本地客個收支只不過用黎平衡開支

政府係都要死攬住做乜鳩姐
執柒咗佢, 又唔洗隔幾年課一次金
你都係慳慳埋埋起搵啲大野起出黎比鄰國架啦
留名等睇佢個所謂水上樂園又蝕得仲勁

就係問點解虧損
明明人山人海又無換設施

講係咁講啫，大家都知有話事權既話，大舊錢就可以係第二度揾番 正如惡少做囡發局主席果時，明示暗示東亞偽人優先接囡發局既 job

另外，覺得海洋公園 x Teamlab 有得攪，3d 投影成本有限錢，最緊要地方夠大消磨到3個鐘以上，加d香港元素， setup 又唔需要太長時間。

晒水

將高層人工全部減半，半年後睇吓效果再講。

雖然個死鬼佬奶共，但係真係做到嘢

呢個主席ON9姐

大粒果d廢囉， f and b友但本身都係離地on9

賺少左就話頂唔住

好似2018-2021 起兩間酒店 加個水上樂園

問689攞錢啦，唔係佢換人海洋公園都唔係蝕足咁耐

早幾年，有時萬聖節都會係地獄爬返出黎

我諗諗吓用錢養住海狗公園仲好，
執笠咗，咪又一大堆大白象工程利益輸送，
之後堆建築物香港人又冇得益，
依家用錢養住至少都有舊嘢俾香港人去，
雖然又爛又舊，
但起碼少咗大陸人嚟，
亦都可以益吓小學或一啲本土團體搞旅遊。

海外劇場其實可以做類似水舞間，環球影城嗰類型表演，
夜晚做激光show。另外又可以加多啲巡遊。

至少減輕海豚壓力。

好似係2015年被689趕走
跟住2016年仲維持到盈利，然後連續幾年都蝕

炒左盛智文之後就蝕足幾年

我都諗唔明點解年年加價，次次去親都見到仲係好多人，但居然可以一年蝕多過一年

人工，維修費，咁多動物，機動遊戲，全部要保護，要維修，個到已經唔少錢

執咗佢 咪有地起樓囉！

大陸人啲團體飛係咪平啲架
之前好似有咁聽聞過
啲大陸人買飛又平啲 入到去又零清費
緊係蝕啦

然後搞到本地人都唔撚想去

佢地唔離地就唔會on99攪夜晚飲飲食食加個光影show啦
用起餐廳加個show d錢靚攪D舊野仲實際

搞手只求打個和

有親人係入面做
裡面啲高層好腐敗黑暗，日日好似宮廷劇咁玩權鬥，打虎頭，開會就鬥卸膊，因為心知政府唔會畀海洋公園收皮，心態同咬老綜無分別

至於點解今年會咁傷
原因係擴建設施時發現地底有熔洞，工程費要加碼，但班天才高層居然想屈承建商硬食，結果咪打官司，輸撚咗成億

唔明啲人點解可以年年去 又話買年票
冇乜鳩咁好玩

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

可能派晒盈利做股息呢

一諗起要同啲蝗一齊浸住啲唔知咩水已經唔想去

政府比左錢海洋 一樣繼續比利益支那

太空館仲差,
你去到啲員工大部分都瞓緊覺然之後好多嘢都未開機
你去到個先boot機發覺係windows 98嚟嘅

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

冇加動物只加酒店

大陸人上淘寶買飛都平超多啦，係唔俾香港人用。

過山車幾廿年不變

我做主席可能都好撚過佢多多聲

港共批錢比佢只係想佢地手上既PROJECT完成, D 大陸公司先可以抽水.

Design 夜晚個新show間Moment Factory 本身整開好多夜行體驗
同teamlab 有啲似不過故事性重啲

可惜個新show都成舊屎咁

劉鳴煒係公司副主席嘛

酒店又唔好入佢數
其實本身真係冇問題 問題係在於不斷嘅工程延誤
屌你超支唔係錢啊

攞晒d錢去起酒店水上樂園俾強國人享用，宜家無強國人來回唔本

係

香港地任何一間公司既高層點解都可以又冇建設又咁on9

正苦係聽民意就唔係叫正苦

山上其實已經多左中間個 part 同 fing 腳過山車
舊時得過山車掃落去滑浪飛船個邊

關舊咩事姐，虧損計埋折舊。

agger

酒店好撚正，俾佢四星半
上次去完一千銀送兩個人自助早餐
食撚到飽先去玩，好過入去俾佢劏一百蚊個老麥

逼走盛智文下場

agger 拎黎起港人公屋,港人港地,港人居屋

噴射飛航大賺四十幾年
一少人就 cut 班 cut 人同被減人工
前日坐個個死老豆咁款 （但架船爆到佢開埋廁所位都有後備飛啲人想上）

轉左孔令成及劉鳴煒管咪唔得囉 同佛地魔比

賺錢嗰時又唔出聲 到蝕錢就喊虎喊忽

其實海洋公園吸引遊客唔係靠設施咁少
仲要靠activity
你冇活動咪吸唔到人

呀刁真係慘 人工underpaid咁多

認同，叻嘅走曬。
剩翻堆垃圾係度

同出面ngo一樣，出晒糧比高層

盛智文咪又係瀨口狗

應該會等到出一次嚴重意外死幾十人先肯永久關閉

所以話賺硬既野，比著人搞都可以蝕

佛地魔雖然奶共
但人地真係有料搞到個場有聲有色
於是有堆廢人就覺得做到op管理層好威有face所以搶咗黎做
但冇料扮四條自然愈做愈霉

其實等於香港既縮影

因為分花紅分晒左

但比起執笠之後嘅大白象，
同埋之後嘅住宅，酒店，商業用途，
冇一樣益香港人，
而且條數好come計，
依家ar住塊地，
算好㗎啦。

拉

你去錯左 迪士尼 樂園？
反佢都有理據d 啦

海洋公園 呢廿年真係大變化喎
海洋列車
仲有山頂堆機動樂園
仲有咁大隻蛋喺門口

都係廿年前無嘅野喎

轉俾一班CHI NA 人管咩都死

好多外國人都唔識海洋公園，剩係識迪士尼

啲海洋動物就慘

垃圾 哂香港人錢

D野又殘又舊係好正常

咁多大劣人

因爲佛地魔時期係黃金增長期

其實我覺得，就算佛地魔當年無離開，海洋公園面對挑戰都唔會少

全面迎合支那口味
海洋館俗撚到 仲要大大隻殘體字

睇左篇文
原來海狗公園主席係無薪架

家下個主席姓孔, 大陸狗黎
點會識做野丫

賺錢梗係分bonus

酒店賺錢係麗新同marriott落袋?

全部靠煌蟲，煌蟲唔嚟，死哂，票價又唔值咁多錢

應該係去錯左太空同科學館

佢整好返哂啲相機先講啦，”壞”定cut人手呀？

不知幾多香港人一家大細都係為玩滑浪飛船影嗰幅相而去，相機壞左，無嘢帶得走，就留唔住

根本香港就做唔到兩個主題樂園，靠遊客勉強可以，但本土人口養唔到

好似d廢老咁
老左就食政府 話自己以前點點點
冇前人種樹乜乜柒柒
實質自己唔儲錢 要香港人埋單

去晒政府同高層人工度，海狗屬政府

都唔係做香港人市場，執柒左佢啦

冇大陸閪嚟玩叫晒救命 咁撚鍾意做大陸閪生意 顧客單一化係抵撚死 就算你依家有優惠我想去都唔會去 去撚到啲機動遊戲又冇開 乜撚嘢都唔開 喂咁你仲運作嚟把撚啦

仲有條列車, 加左的確減輕左吊車排隊條龍

一賺錢就大派花紅比高層

改做成人主題公園先有機會番身

武漢肺炎池

最好賺應該係盛智文上台, 未有大陸人果幾年
之後做大陸團, 旺丁唔旺財
果班大陸佬入去打卡,唔食野唔消費, 加上佢地入場費可能唔係正價
但係遊客多左, 設施維修費同人手成本增加
即係完全白做

咁靚塊地俾公屋仔霸？？

海洋公園垃圾高層
最慘係啲動物

伸手100億元 海洋公園示範劣幣驅逐良幣

究竟亞洲首個取得主題公園業界最高殊榮「Applause Award」（全球最佳主題公園）的海洋公園，是如何「被玩爛」？由連續12年錄得年度盈餘變成連蝕4年累積蝕逾13億元？

「But you know, when you have a winning combination in business, you don't break the combination.」海洋公園前主席盛智文(Allan Zeman)在2016年6月接受傳媒訪問，提及海洋公園「被離職」通知只有一個月時心有不甘，強調無理由打破一個一直勝利的組別。打破這個勝利組合的人叫梁振英，他在2014年宣布委任銀行家孔令成為海洋公園主席。

盛智文2014年6月底離開前，海洋公園在2004年至2014年連續11年錄得年度盈餘，盛智文接任主席前，海洋公園2003年錄得年度虧損410萬元，但在2004年開始至2014年一直錄得盈餘，2004的收入及盈利分別5.36億元及9570萬元，到了2014年則上升至19.69億元及9600萬元，任內推出歷時6年分8階段的「全新發展計劃」（Master Redevelopment Plan）。

孔令成在2014年7月接過海洋公園帥印後，公園在2015年度仍然錄得盈利，2015年度收入及年度盈餘分別是19.68億元及4520萬元（較2014年大減53%），但其後開始虧損連年，2016年、2017年、2018年及2019年的收入分別是16.15億元、16.2億元、16.86億元及17.35億元，並錄得年度虧損2.41億元、2.34億元、2.37億元及5.97億元，短短4個財政年度累積虧損超過13億元。

提起盛智文，不少人印象是他每年出席海洋公園的記者會時扮鬼扮馬，全程投入宣傳海洋公園，不少人不知道以為盛智文是受薪董事，其實海洋公園的所有董事均為義務性質，在財政年度內沒有收入海洋公園的任何酬金。盛智文與孔令成的最大分別，是根本無人認識原來孔令成就是海洋公園主席，參與程度及熱誠不可同日而語。

盛智文年代的海洋公園成功由一所古舊的地區主題樂園，晉身國際備受公認，任內同時面對來自迪士尼公園的挑戰及經歷了金融海嘯的低潮，但紀錄顯示2009年及2010年仍然錄得9860萬元及8200萬元盈餘，外部環境不是主題樂園盈虧的主要考慮，管理不善才是主要因素。

什麼是管理不善？海洋公園2016年的收入大減少18%，由19.68億元跌至16.15億元，導致公園10多年來首次錄得2.41億元虧損，董事局或管理層有沒有責任？有否視而不見？海洋公園在2019年錄得破紀錄虧損5.97億元，其中8550萬元來自2017年衍生的顧問法律費用，究竟是什麼顧問費用？

海洋公園承載著不少人的回憶，由於董事局是義務性質，若對營運主題公園沒有興趣的話，不應阻住地球轉。2013年早在盛智文「被離職」前，我已以〈蠢蛋‧劣幣‧梁振英〉為題撰文，講述一個社會如何被低質素的人玩爛，7年前我已寫得夠清楚了。

李鴻彥

條 f&b 識學台灣咁攪個香港特色夜市，我又唔反對，最緊要夠大，有番過百檔以上儲到人流，賣下狗仔粉，東風螺等等。不過最
驚係攪到變左又一城 food court，最後變左賣 kfc，吉野家

盛狗無得坐正好耐
不過19年頭習總要求清洗外國人
好多非政府高層都被迫換馬

你睇返美食車嘅下場

唔洗講op
就算的屎靚香港都唔夠上海做
一中政策下
根本政府/企業班濕鳩小頭目要落馬

曾經都死過，係盛智文重新搞返起，將OP個形象年青化，又搞大型event

推

借位
[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

我要雙普選！

Twitter需要你！

TG：Twitter文宣組
Link：@twitter4HK

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

執柒左佢啦

好簡單, 員工對於海洋公園黎講係最唔值錢, 因為人炒左可以再請, 中間既transaction cost 低, 機器（即機動遊戲)賣左就好難揾其他野發揮到同樣功能, 而且成本高, 但兩者都一定要每個月洗錢, 係香港呢個以已發展國家標準黎講勞工保障極差既地方, 海洋公園一定係炒人縮開支. 掉返轉黎諗, 當佢想請人就好容易就可以請到既時候, 點解佢會同你共渡時艱？

賺個時又唔見分比人 或 比優惠人客
垃撚圾+1

有期海洋公園搞過音樂會

其實海洋公園正門一帶好適合搞show

學迪士尼停車場試下搞多d本地/國際大星音樂會

最近呢幾年海洋公園搞擴建, 搞新設施, 做得太大喇

同政府一樣，可能養隻熊貓一年要一億
靚竹
啲水鑽石做

起個單車位都兩萬蚊喇

好似2014年已經到頂，之後逐年下跌
根本有蹟可尋唔重視本地人奶大陸0蚊團既後果

派返哂比政府

無受薪但係啲工程抽水位搵返哂自己人做都大把油水

比坐完監出黎既勇武/政治犯免費住

所以咪垃撚圾囉